{
  "id": "math/32",
  "title": "Racine Carrée",
  "pages": [
    "math/32/3.htm",
    "math/32/5.htm",
    "math/32/4.htm",
    "math/32/6.htm",
    "math/32/7.htm",
    "math/32/8.htm"
  ],
  "questions": [
    {
      "question": "<p>Que vaut la racine carr&eacute;e de 16?</p>",
      "explain": "<p>16 s&rsquo;&eacute;crit 4&sup2; donc la racine carr&eacute;e de 16 est 4.</p>",
      "choices": [
        "*4",
        "-4",
        "8",
        "16"
      ],
      "type": "choices",
      "steps": [],
      "id": "math/32.1"
    },
    {
      "question": "<p>Que vaut la racine carr&eacute;e de 81?</p>",
      "explain": "<p>81 = 9&sup2; donc la racine carr&eacute;e de 81 est 9.</p>",
      "choices": [
        "*9",
        "-9",
        "81",
        "40,5"
      ],
      "type": "choices",
      "steps": [],
      "id": "math/32.2"
    },
    {
      "question": "<p>Le symbole <u>&radic;</u> utilis&eacute; pour la racine carr&eacute;e s'appelle le:</p>",
      "explain": "",
      "choices": [
        "*radical"
      ],
      "type": "choices",
      "steps": [],
      "id": "math/32.18"
    },
    {
      "question": "<p>La <u>racine carr&eacute;e</u> d'un nombre positif est <u>toujours</u> un <u>nombre positif</u>.</p>",
      "explain": "<p>Pour N &ge; 0, on a toujours &radic;N &ge; 0</p>",
      "choices": [
        "*Vrai",
        "Faux"
      ],
      "type": "choices",
      "steps": [],
      "id": "math/32.19"
    },
    {
      "question": "<p>Le carr&eacute; de 6 est &eacute;gal &agrave; 12.</p>",
      "explain": "<p>Le carr&eacute; de 6 = 6&sup2; = 6&times;6 = 36</p>\n<p>A ne pas confondre avec le <u>double</u> de 6 = 6&times;2 = 12</p>",
      "choices": [
        "Vrai",
        "*Faux"
      ],
      "type": "choices",
      "steps": [],
      "id": "math/32.20"
    },
    {
      "question": "<p>La racine carr&eacute;e de 8 est &eacute;gale &agrave; 4</p>",
      "explain": "<p>On sait que 4&sup2; = 16, donc 4 = &radic;16</p>\n<p>La racine carr&eacute;e de 8 = &radic;8</p>\n<p>A ne pas confondre avec la moiti&eacute; de 8 = 8&divide;2 = 4</p>",
      "choices": [
        "Vrai",
        "*Faux"
      ],
      "type": "choices",
      "steps": [],
      "id": "math/32.21"
    },
    {
      "question": "<p>Un nombre dont la racine carr&eacute;e est un entier est un carr&eacute;</p>",
      "explain": "<p>Par exemple: 4, 9, 16, 25, 36, 49, ...</p>",
      "choices": [
        "*parfait"
      ],
      "type": "choices",
      "steps": [],
      "id": "math/32.22"
    },
    {
      "question": "<p>$$(\\sqrt{247})^2 = ?$$</p>",
      "explain": "<p>On sait que: (&radic;N)&sup2; = N</p>",
      "choices": [
        "*247"
      ],
      "type": "choices",
      "steps": [],
      "id": "math/32.23"
    },
    {
      "question": "<p>$$\\sqrt{311^2} = ?$$</p>",
      "explain": "<p>On sait que: &radic;(N&sup2;) = N</p>",
      "choices": [
        "*311"
      ],
      "type": "choices",
      "steps": [],
      "id": "math/32.24"
    },
    {
      "question": "<p>En utilisant le tableau, encadre &radic;80 par deux entiers.</p>\n<table style=\"width: 0px;\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"width: 0.21875px;\">6</td>\n<td style=\"width: 0.21875px;\">7</td>\n<td style=\"width: 0.21875px;\">8</td>\n<td style=\"width: 0.21875px;\">9</td>\n<td style=\"width: 0.21875px;\">10</td>\n<td style=\"width: 0.21875px;\">11</td>\n<td style=\"width: 0.21875px;\">12</td>\n</tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 0.21875px;\">36</td>\n<td style=\"width: 0.21875px;\">49</td>\n<td style=\"width: 0.21875px;\">64</td>\n<td style=\"width: 0.21875px;\">81</td>\n<td style=\"width: 0.21875px;\">100</td>\n<td style=\"width: 0.21875px;\">121</td>\n<td style=\"width: 0.21875px;\">144</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>",
      "explain": "<p>On sait que:</p>\n<p>64 &lt; 80 &lt; 81</p>\n<p>&radic;64 &lt; &radic;80 &lt; &radic;81</p>\n<p>8 &lt; &radic;80 &lt; 9</p>",
      "choices": [
        "*8 < √80 < 9",
        "9 < √80 < 10",
        "10 < √80 < 11"
      ],
      "type": "choices",
      "steps": [],
      "id": "math/32.25"
    },
    {
      "question": "<p>Est-ce que:</p>\n<p>$$\\sqrt{a \\times b}=\\sqrt{a} \\times \\sqrt{b}$$</p>",
      "explain": "<p>On dit que la racine carr&eacute;e est distributive par rapport &agrave; la multiplication.</p>",
      "choices": [
        "*Vrai",
        "Faux",
        "Uniquement si a>0 et b>0"
      ],
      "type": "choices",
      "steps": [],
      "id": "math/32.6"
    },
    {
      "question": "<p>Un carr&eacute; a pour aire A = 64 cm&sup2;</p>\n<p>Quel est la longueur du <u>c&ocirc;t&eacute; c</u> de ce carr&eacute;?</p>",
      "explain": "<p>On sait que l'aire A = c &times; c</p>\n<p>Donc c = &radic;A = &radic;64 = 8</p>",
      "choices": [
        "*8"
      ],
      "type": "choices",
      "steps": [],
      "id": "math/32.27"
    },
    {
      "question": "<p>Est que:</p>\n<p>$$\\sqrt{a+b}=\\sqrt{a}+\\sqrt{b}$$</p>",
      "explain": "<p>&radic;(a+b) &ne; &radic;a + &radic;b</p>",
      "choices": [
        "Vrai",
        "*Faux",
        "Uniquement si a>0 et b>0"
      ],
      "type": "choices",
      "steps": [],
      "id": "math/32.7"
    },
    {
      "question": "<p>Que vaut&nbsp;<br />$$\\sqrt{a^2}$$ ?</p>",
      "explain": "",
      "choices": [
        "*a",
        "2a",
        "a/2",
        "$$a\\sqrt{2}$$"
      ],
      "type": "choices",
      "steps": [],
      "id": "math/32.11"
    },
    {
      "question": "<p>&radic;2 est un nombre</p>",
      "explain": "",
      "choices": [
        "entier",
        "décimal",
        "rationnel",
        "*irrationnel"
      ],
      "type": "choices",
      "steps": [],
      "id": "math/32.26"
    },
    {
      "question": "<p>&radic;15 = &radic;5 &times; &radic;3</p>",
      "explain": "<p>On sait que &radic;15 = &radic;(5 &times; 3)</p>\n<p>Et &radic;(5 &times; 3) = &radic;5 &times; &radic;3</p>",
      "choices": [
        "*Vrai",
        "Faux"
      ],
      "type": "choices",
      "steps": [],
      "id": "math/32.28"
    },
    {
      "question": "<p>&radic;15 = &radic;10 + &radic;5</p>",
      "explain": "<p>&radic;15 = &radic;(10 + 5)</p>\n<p>Mais attention! &radic;(10 + 5) &ne; &radic;10 + &radic;5</p>",
      "choices": [
        "Vrai",
        "*Faux"
      ],
      "type": "choices",
      "steps": [],
      "id": "math/32.29"
    },
    {
      "question": "",
      "explain": "",
      "choices": [],
      "type": "steps",
      "steps": [
        {
          "response": "√(32)",
          "explain": "Calcule"
        },
        {
          "response": "√(16×2)",
          "explain": "Décompose 32 en facteurs de nombres plus simples"
        },
        {
          "response": "√(16)×√(2)",
          "explain": "Applique la formule √(a×b) = √(a)×√(b)"
        },
        {
          "response": "4√(2)",
          "explain": "16=4² donc √(16) = 4"
        }
      ],
      "id": "math/32.3"
    },
    {
      "question": "",
      "explain": "",
      "choices": [],
      "type": "steps",
      "steps": [
        {
          "response": "√(12)",
          "explain": "Calcule"
        },
        {
          "response": "√(4×3)",
          "explain": "Écris 12 sous forme de produit : 12=4×3"
        },
        {
          "response": "√(4)×√(3)",
          "explain": "Applique la formule √(a×b)=√(a)×√(b)"
        },
        {
          "response": "2√(3)",
          "explain": "4=2² donc √(4)=2"
        }
      ],
      "id": "math/32.4"
    },
    {
      "question": "",
      "explain": "",
      "choices": [],
      "type": "steps",
      "steps": [
        {
          "response": "√(75) / √(25)",
          "explain": "Calcule"
        },
        {
          "response": "√(75/25)",
          "explain": "Applique la formule √(a) / √(b) = √(a/b)"
        },
        {
          "response": "√(3×25/25)",
          "explain": "Remarque que 75=3×25"
        },
        {
          "response": "√(3)",
          "explain": "Simplifie 3×25/25 = 3"
        }
      ],
      "id": "math/32.5"
    },
    {
      "question": "",
      "explain": "",
      "choices": [],
      "type": "steps",
      "steps": [
        {
          "response": "√(100)",
          "explain": "Calcule"
        },
        {
          "response": "√(10^(2))",
          "explain": "100 = 10²"
        },
        {
          "response": "10",
          "explain": "Applique la formule √(a²)=a"
        }
      ],
      "id": "math/32.8"
    },
    {
      "question": "",
      "explain": "",
      "choices": [],
      "type": "steps",
      "steps": [
        {
          "response": "√(1/81)",
          "explain": "Calcule"
        },
        {
          "response": "√(1) / √(81)",
          "explain": "Applique la formule √(a/b) = √(a) / √(b)"
        },
        {
          "response": "1 / √(9^(2)) ",
          "explain": "81=9²"
        },
        {
          "response": "1/9",
          "explain": "Applique la formule √(a²) = a"
        }
      ],
      "id": "math/32.10"
    },
    {
      "question": "",
      "explain": "",
      "choices": [],
      "type": "steps",
      "steps": [
        {
          "response": "√(9/25)",
          "explain": "Calcule"
        },
        {
          "response": "√(9) / √(25)",
          "explain": "Applique la formule √(a/b) = √(a) / √(b)"
        },
        {
          "response": "√(3^(2)) / √(5^(2))",
          "explain": "9=3² et 25=5"
        },
        {
          "response": "3/5",
          "explain": "Applique la formule √(a²)=a"
        }
      ],
      "id": "math/32.9"
    },
    {
      "question": "",
      "explain": "",
      "choices": [],
      "type": "steps",
      "steps": [
        {
          "response": "√(10^(6))",
          "explain": "Calcule"
        },
        {
          "response": "√(10^(3×2))",
          "explain": "10^(6) = 10^(3×2)"
        },
        {
          "response": "√((10^(3))^(2))",
          "explain": "10^(3×2) = (10^(3))^(2)"
        },
        {
          "response": "10^(3)",
          "explain": "Applique la formule √(a²) = a"
        }
      ],
      "id": "math/32.12"
    },
    {
      "question": "",
      "explain": "",
      "choices": [],
      "type": "steps",
      "steps": [
        {
          "response": "2√(2) - 5√(2) + 7√(2)",
          "explain": "Réduit l'e𝑥pression"
        },
        {
          "response": "√(2)×(2-5+7)",
          "explain": "Factorise par √(2)"
        },
        {
          "response": "√(2)×4",
          "explain": "Calcule 2-5+7=-3+7=4"
        },
        {
          "response": "4√(2)",
          "explain": "Mets le nombre 4 devant la racine pour faire plus joli!"
        }
      ],
      "id": "math/32.13"
    },
    {
      "question": "",
      "explain": "",
      "choices": [],
      "type": "steps",
      "steps": [
        {
          "response": "√((-5)²)",
          "explain": "Calcule"
        },
        {
          "response": "√(5²)",
          "explain": "Simplifie l'intérieur de la racine. (-5)²=5² car 2 est un nombre pair"
        },
        {
          "response": "5",
          "explain": "Utilise la formule √(a²) = a avec a=5"
        }
      ],
      "id": "math/32.14"
    },
    {
      "question": "",
      "explain": "",
      "choices": [],
      "type": "steps",
      "steps": [
        {
          "response": " √(72)",
          "explain": "Calcule"
        },
        {
          "response": "√(36×2)",
          "explain": "E𝑥prime 72 sous la forme 72=36×2"
        },
        {
          "response": "√(6²×2)",
          "explain": "Ecrit 36 sous la forme 6²"
        },
        {
          "response": "√(6²) × √(2)",
          "explain": "Utilise la formule √(a×b) = √(a) × √(b)"
        },
        {
          "response": "6√(2)",
          "explain": "Utilise la formule √(a²) = a"
        }
      ],
      "id": "math/32.15"
    },
    {
      "question": "",
      "explain": "",
      "choices": [],
      "type": "steps",
      "steps": [
        {
          "response": "√(32) / √(2)",
          "explain": "Calcule "
        },
        {
          "response": "√(32/2)",
          "explain": "Utilise la formule √(a) / √(b) = √(a/b)"
        },
        {
          "response": "√(16)",
          "explain": "Calcule 32/2 = 16"
        },
        {
          "response": "4",
          "explain": "16 = 4²  et utilise √(a²) = a"
        }
      ],
      "id": "math/32.16"
    },
    {
      "question": "",
      "explain": "",
      "choices": [],
      "type": "steps",
      "steps": [
        {
          "response": "√(1000)",
          "explain": "Calcule "
        },
        {
          "response": "√(10²×10)",
          "explain": "1000 = 10×10×10 = 10² × 10"
        },
        {
          "response": "√(10²)×√(10)",
          "explain": "Utilise la formule √(a×b) = √(a) × √(b)"
        },
        {
          "response": "10√(10)",
          "explain": "Utilise la formule √(a²) = a"
        }
      ],
      "id": "math/32.17"
    }
  ],
  "pageCounter": 8,
  "questionCounter": 29,
  "theme": "calcul",
  "level": [
    "4",
    "3"
  ],
  "status": "published",
  "editor": "tingnat@gmail.com"
}